若要暗瘡好，咪撚信老母 9

若要暗瘡好,咪撚信老母

暗瘡存在左7年
-試過曬好多唔同既產品(DIY,貴野)=
-美容院-針清=
-中醫
點解樓主都成7年暗瘡,仲唔睇醫生正視問題?
-因為老母堅稱食A酸會令皮膚變薄
政府皮膚科，滿面凹凸窩
若要暗瘡好方法
-1.唔好聽老母講
-2.睇醫生,食A酸
-重中之重切記頭2點
---------------------------------------------------------------------------------------------------------
特別鳴謝
-乞嚏大魔王: 更詳細資料可以問問佢
- 所有巴打絲打
未治療既臉

仲有5日就一個月既臉

7月既臉
第一次睇醫生18/1/2019,開一星期抗生素加抽血加暗瘡藥膏 食完第一次無再生白頭

第二次睇醫生25/1/2019 抽血報告好好,無問題,開2星期抗生素加2星期20MG A酸
直到我食30前都唔覺有咩副作用

第三次睇醫生8/2/2019 食30mg A酸加食多2星期既抗生素就唔再食抗生素,隻眼開始乾,個嘴都係 下次番去覆前2日會去抽血,如果無問題就會3個月先抽一次

第四次睇醫生 1/3/2019 食40Mg 4個星期 唔洗抽血

第五次睇醫生 29/3/2019 食40keep住 但5星期因爲有個Easter holiday 祝大家復活節快樂 塊臉快好番

第六次睇醫生3/5/2019 40Mg Clear曬食4星期+驗血進度

第7次睇醫生 1/6/2019 40MG 4星期
第8次睇醫生 29/6/2019 40 MG 4星期
第9次睇醫生 2/8/2019 40MG4星期
第10次睇醫生 31/8/2019 40MG 6星期(醫生放假)
第11次睇醫生 12/10/2019 食低劑量 40 30 20 total 6星期
最後一次睇醫生 23/11/2019 食低劑量 20MG 4星期

我既療程完結

Q&A session之CD-Rom無得睇

1.我睇邊個醫生好？
有Budget可以睇
無Budget可以睇
前者屬皮膚專科，後者唔係，前者開O牌，後者唔係正廠，自行決定
**
2.大廠同其他廠有咩唔同？
唔係正廠 成份可以差成一半
3.O牌同R牌有咩唔同？
想當年，有女人食R牌食到生出黎K型，畀人告所以破產汁粒，所以有醫生專O，後開又做番，有醫生專番R有人用A，而我食O Swiss 廠
4.我用咩產品

5.點樣去印？（啡）
你唔係處於一個活躍生瘡，無活躍瘡既狀態的話可以
研究下呢樣注意，請參考醫生說法
6.點樣增加斷尾機率？
好似話120Mg/KG，黎緊覆診會問下醫生呢方面。文獻話食完療程有8成人斷到尾
7.有咩因素導致爆發期
黎緊覆診問
8.係咪唔電得髮，染髮？
因為食A酸會有乾既副作用，你乾到上頭既話 就唔好做
9.有咩副作用？
乾，肌肉酸痛，情緒低落，甩頭髮........
我得嘴少少乾存在副作用唔等於一定係你身上
10.點解有平既你唔睇睇個貴？
我睇既唔係呢刻畀既錢，因為走既冤枉路都夠多，唔差在呢少少，再者，我要既係專業既醫生畀既意見，設計既療程。大家睇既應該係食完斷唔斷到尾，唔係畀幾錢
11.我睇你個醫生包唔包無爆發期？
唔包
12.我唔想係到貼塊臉，又想拎意見點好？
加密TG 我搵你
13.我想入TG group可以點做？
加密留言 加完改TG ID
14.食緊A酸洗唔洗做其他野加快？
乜都唔好做，由其咩針清 交畀A酸就得
15爆發期爆幾耐
有巴絲爆足2個月
16.食食下覺得貴，轉醫生得唔得？
你可以轉，但唔建議，假若你轉，你必需同下一位醫生講你食左幾耐，點食法

請睇第一同Q&A
問題會愈加愈多

樓主好波
我都係食完a酸先清到成十年嘅瘡

保持良好習慣 根據唔同天氣 用唔同產品 杜絕暗瘡

暗瘡冇再出但係啲印凊唔到到
有冇好介紹
有諗過做醫學美容

啡印？

巴打啲 the ordinary邊樹買？

之前上網買 代購又有 家母幫我買

香港而家好似有分店，價錢同上網買差唔多

hydroquinone 係唔係處方

想知樓主整過咩DIY最近想試

我以前試過好多野都FAIL
後來買咗支FAINLISE 搞掂咗
我女朋友都係靠佢 我買咗支畀佢佢都覺得WORK
當然 最重要係戒奶類 奶茶咖啡 濃茶

利申: 中學有段時間爆親瘡都超巨 係爆血噴出淺到鏡個隻
每次個印都成半年先散 極度唔開心

有無巴絲買過有Hydroquinone成分既產品黎用？
定係要醫生處方？

食a酸已經皮光肉滑
係有啲暗瘡印平時搽祛疤膏都無咩效

好似係葉既野 要醫生開

三黃臉膜 中藥野

奶製品要介 真

應該要醫生開 但只限啡印有用

我諗住試油

我本身冇咩暗瘡
幾個月前開始日日啪芝士 爆到仆街

樓主唔好意思，搭post收下a酸先
有無巴絲有食剩既R牌保膚靈放

想問下淨係額頭生暗粒食a酸有冇效？

馬油？

上個Post有人放 唔知係咪R

有陰？

冇呀

可以試下抗生素先既

點解會係馬油 好似未聽過有用
樹茶、洋甘菊果啲

係咪睇長沙灣陳醫生就有抗生素？

睇下佢開唔開 我唔知

你講呢木油 我用過茶樹油

謝

有情緒病可唔可以食

知唔知硬塊型痘痘點搞
本身搽緊大半個月a 酸

其實以前我一直都有暗瘡 食過3次a酸都服發 最尾你護膚step加咗d Argan oil 就冇再生過暗瘡

佢唔會開 應該 因為會抑鬱 情緒低落

產品都重要

即係點

係 end up發覺原來係塊而水份低

我大學果陣爆瘡爆得幾勁，冇睇過醫生/食A酸，到出黎做嘢暗瘡少出左好多，但一個月都可能有3/4粒咁樣。其實自己都接受到，但每次出完都會有印/有時候凹凸洞，同埋以前都積累左唔少印/凹凸洞，所以想搞搞佢。

已經追晒之前個post，但好似比較少提到去印/凹凸洞。想問下其實一路仲會出下暗瘡，應唔應該依家做激光？定等到再大d唔出暗瘡果陣先去做？

幾錢冇所謂，係咪最好做去印/凹凸洞，都係建議去睇中環顧醫生

Thanks

有無平啲嘅醫生（A酸）推介？
第1頁寫無budget嘅 可以睇中環顧醫生
但舊post見到成個療程都要3-4萬

利申：幾年前睇過荃灣葉，佢淨開四環素俾我食
食完一年都未夠，又出暗瘡

依家日日生幾粒瘡，面又多暗粒

而家改左了 個時打錯 無budget可以睇長陳

感謝清

救命
食完10個月A酸 完左成個treatment
塊面已經無暗瘡 D印仲淡哂
但係出現左第二個問題
勁多油脂粒粒生左係左右手既上臂
有無同路人 點解決?

想問下樓主有無keep住擦deffrin /外用a酸？

如有 請問有無擦保濕？

類似石頭瘡但扁扁地好似有舊野咁

可唔可以睇埋而家嘅面

呢啲係咪換落似有野 但又唔知點整好？

你指換落去有舊野咁 ?
係啊

摸落似肉粒

會導致depression 嗰個report已經好多年前
新嗰啲全部冇prove
同埋正路你見到自己塊面好左
開心都黎唔切

中學個陣有粒生係鼻翼位吱唔到，結果佢好番凸咗出嚟
究竟吱好啲定唔吱會皮膚好啲
而家大部份殘留嘅暗瘡係背脊，吱唔到

係我成個療程好開心

背就唔多清楚

好咗，凸出嚟
有可能係蟹足腫，都幾麻煩
Btw 冇相唔清楚

巴打 求解答

萬分感激

search咗圖 真係好核突
不過我應該純粹係有粒油脂粒係入邊嗰種

想問下 你地點處理d暗瘡紅印 好耐都唔退

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。
每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。

每人體質唔同，症狀都唔同，以下為最常見：
早洩，變樣哀，猥瑣，臉色灰暗，自卑冇自信、腰痛
腦力下降，暗瘡，有口氣，脫髮、耳嗚、任何神經症
體臭，易怒，夜尿，表達能力差，社交恐懼症，雙眼無神，前列線炎

戒丁必睇資料：

戒為良藥

想問長陳依家book 可否打電話？

想問長陳依家book可否打電話？

排隊朝早

Thanks
真係要的起心肝睇
爆到仆

點解會咁平

巴打

唔係大牌大廠 唔係專科

我而家無 保濕有 Skin regenerator

對荃灣葉 有咩評價

好似話畀外用 有人搽到好 可能要睇下其他post 你有無入TG 問下其他人

諗住係到問下算 之前睇過 茶a酸未去到我理想效果 想食

電話打唔通
琴日就係因為電話打極都唔通，最後係walk in

點解睇政府皮膚科會滿面凹凸窩

唔該哂!

因為排到你個陣 情況已更差

我問下先

星期六可能要早少少排

我都係咁
個鼻生完暗瘡之後過一排嗰個位就凸出嚟
開頭小小唔多覺 近排發現越來越多呢啲凸疤

可能吱唔淨，多數呢種係吱出嚟會爆汁嗰種，要吱幾次先清得曬

之前睇過 旺角果個，
食咗大約3個月，因為太貴無再睇
頭一個月3-4千、兩個禮拜藥
之後再複診要成2-3千太貴

有無巴打可以講多少少長沙灣醫陳嘅資料？

以前食過 而家下巴爆緊四粒、
額頭啱啱消完兩粒又爆多兩粒出嚟。
算唔算嚴重？
想睇 但又驚唔嚴重唔比我食

持續性？

我都有呢個問題，懷疑係蠕蟲但香港又無得驗又飛唔到去台灣你諗住搵邊個睇？

想知咩

好多紅印 唔想做laser
係咪真係要慢慢等佢淡

長沙灣陳仔...但我都擔心最後真係食A酸係咪都會醫好

間唔中...

新加入

之前去荃灣某仆街醫生，唔肯開a酸比我，話抗生素都有6成機會會根治
食左近兩年一停藥就乜都出番哂，浪費我錢＋時間，正仆街醫生拖我症
而家轉左醫生立即食a酸，食左3星期，每日30mg, 剛食時皮膚勁痕，而家好番d.
希望快d變靚仔

咁要食啦 你以前係幾耐 可以試下抗生素

好似唔太貴

25mg 四個月 唔知係咪食得唔夠呢

完全唔夠 食25 4個月？

25食4個月定點

葉？

巴打知唔知如果食緊A酸果陣
曬太陽會點？
係容易曬傷定有其他後果？
同埋有冇保濕推介？

睇完長沙灣陳醫生
食左A酸一個禮拜
仲未有咩明顯轉變
連爆發期都未到

巴打知唔知如果食緊A酸果陣
曬太陽會點？
係容易曬傷定有其他後果？
同埋有冇保濕推介？

睇完長沙灣陳醫生
食左一個禮拜A酸
連爆發期都未到
咩轉變都未見到

25mg食四個月

係，每個月1500+，預約左但每次排隊仍然要等最少30 mins

而家search d暗瘡片個個都係口服a酸醫好，真係未聽過四環素可以根治。

有冇人知長陳 開抗生素幾錢

一星期太短啦 建議室內 否則容易形成黑色素 保濕可以睇QA session 爆發期存在但唔一定係你身上

太少

而家轉左咪好 早日康復

17年年尾食左半年a酸
之後停左藥都keep得唔錯
但依半年又開始係咁生返d石頭瘡

個療程個時係點 半年幾多Mg

無記錯係食左半年20mg
個陣去睇就直接話開a酸 血都唔洗驗

係咪有group ? 好想加入

想入tg thx

咁太低啦一定復

想入谷 thx

終於book咗去睇中環顧，希望可以醫好啲皮膚啦

今日去咗tst何醫生 佢話我唔算嚴重 淨係開咗doxycycline 好驚食到到四環素牙

萬寧有不過好貴 去兆萬平一截

成日經過唔知個啲堅唔堅

你預計可能食完 隔番排又爆

最驚係啲牙啫 如果食一兩個月係咪應該唔怕

Hktv mall 有

想入group thankss

遲下要整番個醫生表至得

仲有hard sell咗啲skincare俾佢 不過無買

黎緊叫佢睇長陳

俾咗一星期抗生素佢

長陳係咪無得book?

朝早Walk IN

收幾錢呀

朝早排隊啦 我都8:30去排隊睇咗

8:30去到 排頭3位

定係下次去可以直接叫佢開a

巴絲我同你同一日
都係開抗生素

好貴

想問下 (男)
洗面
爽膚水
有冇推介？
成鬼日出油
想保濕 同 用天然野
本身用緊biotherm
覺得好多化學野
另外買左2枝hkmade精華保濕

都係抗生素加藥膏？

係

係唔係睇方慶生？

巴絲可唔可以講多少少長沙灣陳醫生
每個月大約要用幾多錢 成個療程要使幾多 想預算下啲budget
我暗瘡中度嚴重 決定最後一搏睇醫生算
唔掂就放棄塊面用過好多產品都冇鳩用 好灰

唔該晒巴打

我記得有個暗瘡POST有個加拿大巴打,我塊面同佢差唔多,本來想食A酸,但上網見到有機會脫髮都係唔敢了,因為我都26, 唔想食完廿尾黎玩無頭髮..

依家用緊外用A酸, 食緊ZINC同B雜..暫時第一個星期見到幾有效, 好多暗瘡出緊黃頭出黎謝緊...唔知算好定壞

有無人都係因為頭髮唔敢食A酸

食完第3個月可以要求驗血check下肝 $200

yes

呢個po由1追到9
tg都join埋
順便報告下睇完中環顧而家都差不多成年淨係會久唔久生d烘到勁埋先見到既瘡仔。齋洗面0護膚都可以直接出街

各位真係唔好等食左沒後悔

等你包膠

頭髮 我問過可以食個咩咩絲

強勁 建議保持良好習慣

Me=人板

真心想請教下 其實停藥後點護膚

其實停藥後係會出返油變左正常皮膚
咁你除左洗面仲會搽咩？冬天我會搽cream 但係而家熱到pk 真係差d防曬都唔想搽夜晚淨係用舒特膚洗面已經唔覺乾。但係其實一直咩都唔搽又驚會殘得快。

之前有問過顧醫生，佢都話如果沒覺得特別乾，都唔需要特別再搽「保養品」

同埋想問你仲會唔會介口早訓個d

你要根據唔同天候 濕同乾 都要有唔同既產品對應 而家普普通通唔係乾我會就咁用 Aqueous cream

Look at the pin

呢個唔知wor 應該長陳/何 但你去普通診所都應該有 但佢地可能唔知點食法

刺激大應該

你仲話追左 第一頁

Tetracycline = 4環素

Sor
自膠一打

想問一下，如果額頭出油多既話，會唔會啲油漏到去頭髮到，導致脫髮?

面油多，但出乾紋要點搞?
跪求中環顧醫生地址

上網google下都有啦，人地第一頁都有單有地址

想問下佢係開邊隻牌嘅a酸
上網search過n牌好似易復發啲唔知真定假
考慮緊佢定方慶生醫生好

除非你倒立行

reducar

巴打個嚴重程度係點 成個療程要食幾耐

張單冇地址

其實正常應該幾耐先生一粒暗瘡 講緊良好生活習慣果隻

想問大家點樣收返啲毛孔同埋去印
仲有凹凸洞嗰啲點搞

顧咩誠

咁要睇埋你咩叫良好先答到你

可能係天氣問題， 早小小訓啦 中醫角度就 再唔係就護理問題 可以試下食抗生素

琴日去左長陳配2個月藥
食左62日

我諗你早D訓 塊臉應該吸收完

Tst何醫生係咪何+強醫生
黎緊個星期第一次睇佢

利申睇左顧醫生4個月
你地有咩想問可以tg幫你地問下啲問題
因為去到都係問我三篤屁
講兩三句就走 但診金都千一定千2蚊

冇呀 冇日光照到
同埋基本上留係屋企自閉
定係燈光都唔照得

暴晒先唔得 少少其實ok

調番轉我問佢8條問題都未趕我走

我指其實都無乜野好問
講2 3句就算
近呢幾次都係開6-7個星期藥比我算

2個月見效 穩定左好多

有得唔帶口罩應該會更好

帶住口罩好怕up到又爆

Phone

感激不盡

點解我睇唔到自己既Reply 其實我覆左好耐..

唔緊要啦

睇左方醫生 佢叫我食一年藥...仲問我想食平啲定貴啲嗰隻

想問下有冇人有a酸放，咩牌都得

洗面cetaphil
保濕 the ordinary

你係咪成日趴係張床上面
如果試咗好多野都唔掂可以向蟎蟲個方面睇

香港買好貴
同埋其實係處方藥物黎

塊面外油內乾 出細紋 應該睇咩醫生好
細個過渡清潔搞成咁

一向都係打側瞓
但真係無端端嚴重咗
想問如果生石頭瘡有冇咩原因？

四環素應該空肚定飽肚食？

我自己黎講通常食乳制品先會生

有無人食緊a酸會頭痛 ？

（食左第7日 琴日開始覺得好頭痛）

只用緊外用A酸,好左好多
唔想食A酸既可以試下外用先
因為我之前真係爆得好撚勁,係日日都有白頭
戒左以下野:
1. 蝦
2. 牛
3. 奶
早上用OXY10, 極輕咁查係啲大瘡位度,晚黑用外用A酸(1%)
早晚用爽膚水, 精華素, 補濕, 早上用防曬
有食SUPPLEMENT(主要係B雜同ZINC)

用左外用A酸一星期,好左好多,由恐怖暗瘡毒撚變做暗瘡撚,起碼無日日出白頭
唔想食A酸可以試下

飽肚
頭幾次食肚胃會唔舒服，所以建議飲多啲水
利申 食緊

自己買藥膏？

LM 今日食第五日A酸
到目前為止都無任何感覺係咪正常？

今日求其睇咗門診
有4星期藥食
睇下到時會點

我都食緊20mg 好驚斷藥復發

自己買
唔小心回左兩次

除左顧醫生之外，仲有邊間係可以睇得好

佢全名係叫咩名？

係咪叫榮杰

想問下紫紅色，淺紅嘅嘅印可以點搞？
呢幾個月黎唔知係咪戴咗口罩嘅關係，暗瘡爆少咗，但就留返d印係度

最近就完sem開始趕project又開始爆返幾粒

長陳全名叫咩 跪求解答

Yes

Kh

啡印就識

食足劑量就會好

其實個價錢係咪度度都差不多
仲讀緊書 如果個個月3000-4000真係afford唔到
但又怕出到黎做野先搞又太遲

唔係 最平就長陳 但爆發期出現機率大d 同唔係專科 加晨早去排隊

巴打知唔知大概幾錢左右？

#1價錢

咁都ok wo
都afford到 唔該曬巴打

爆得勁個陣會用呢隻暗瘡膏，用幾日的確會整“謝”粒暗瘡但好多時都會留低紫紫地嘅印

有冇醫學美容醫生推介 想去印

冠鴻?

屌你老母食低劑量一年都唔好 如果d醫生叫你食低劑量拖長嚟食可以換得人

....都答到咁

800內一個月40mg

Privacy

顧叫唔叫 cosmax應該係？

低劑量係食完main course先食

有冇人試過生頭瘡？

你老母冇錯喎，皮膚真係薄左

暫時食咗一星期，嘴成日都好亁

食咗三日 出油少咗 但仲有油
想問大家幾點瞓 有咩食得 有咩唔食得
長陳話 唔好曬太陽 唔好飲酒
好驚爛肝

後尾枕？

有瞓巴絲話唔好食朱古力同花生
巴打冇咩唔舒服㗎可

變敏感肌not薄左

咁快乾

敏感肌就係因為角質層薄左喎

睇醫生啦屌，問連登有撚用咩，我之前生過，要食抗生素，但要睇成因

咁薄左

係啊 但都仲生白頭暗瘡，油明顯出少咗

但你老母唯一戇尻嘅地方就係，冇諗過兩害取其輕，我要皮膚敏感都唔想要爛面啦屌

食左66日 仲係有生d暗瘡仔 同1粒大瘡 仲衰過唔食咁想死

生係d眼位到咁高 細細粒

岩岩上hktv mall 睇Q&A 個隻
Forty Fathoms Skin Regenerator Cream 一個賣三百幾一個五十蚊 咩料.....

係呀

First aid beauty 隻cream都好用

食緊第4日 好多粒瘡已經爆緊出嚟

爆發期？

唔肯定2日生咗5粒紅腫瘡再加一堆白頭
我唔expect個爆發期咁快嚟好醜樣

其實無咁快好番

睇下你咩藥膏

爆發期真係好辛苦我食左2個月仲爆緊

頂住啊遲啲塊面靚翻晒嘅時候就會覺得呢一切都係值得

巴打一齊加油希望你都快啲過爆發期

中環顧醫生係咪有得walk in?

無

有冇人好似我咁
讀書時期因為生暗瘡，所以開始用洗面奶洗面
點知越洗越乾，乾到出細紋同埋瘋狂出油爆瘡
之後我用返清水洗面，瘡就冇咩，但塊面依然係外油內乾，有細紋
就算搽左b3精華液，敷面膜都冇用

正常，
食A酸一定要經過呢個情況，包括爆瘡、臉紅、臉乾及臉熱，
只要你捱得過，好快就會有明顯改善

呢段「忍耐期」要忍手，千其唔好自行唧瘡，否則留低疤痕，你就後悔莫及，因為A酸係醫唔到疤痕的。

想問吓
其實如果食A酸完晒個療程，
係咪等於之後唔會再生暗瘡？
同埋食完A酸毛孔係咪會收細？
我見樓主毛孔食前後都差好遠，
定只不過係美容療程先收毛孔。

食A酸完晒個療程，係咪等於之後唔會再生暗瘡？

答：唔係，有機會翻發，視乎個人體質而定，不過普遍黎講，就算再生，都會好快謝或者較細粒

A酸毛孔係咪會收細？

答：我覺得係會收細，但更明顯係出少左油

出少咗面油！
我係油性肌膚，夏天好易出面油之後生暗瘡
但冬天就相反，可以成個冬天完全唔生暗瘡

我有諗過出去自己買A酸食，但又唔知要食幾耐，
同埋擔心有其他副作用，所以都係諗真係要食睇醫生開藥好啲

要睇專業醫生，由佢按你體質再開適當份量A酸比你服用先係最好
因為人人體質唔同，你如果服用過量過重或過耐，係會傷肝

老實講，你食得A酸，都預左要洗錢，無謂為左慳錢而自己買A酸，最後只會得不償失

ching你啱，我都係咁諗。
但睇post見到一次都唔平，要成3千幾……
仲要唔止睇一次，我經濟能力未負擔到
同埋想襯後生食會好啲，怕到老啲先食可能身體負荷唔到

我係過來人，我好明白你對「價錢」既擔心

的確要完成一個A酸療程，係唔平，

但我既經驗，可以話大家知，如果你試過其他治療方法都唔WORK的話，
A酸就係你最後機會，你拖得越耐，生得越多，留低疤痕同印既機會越大，
到時，處理疤痕同印要洗既錢(例如去做激光或者磨皮)，比你食A酸貴至少幾倍，重要未必可以百分百變返光滑。

咁我又唔係好嚴重嘅，只係一食煎炸熱氣野，就會好似生暗蒼，跟住生完又有印，好耐都唔褪印。同埋唔知係咪以前爆得暗瘡多，搞到啲毛孔勁大，先諗住睇吓食唔食A酸。

[member]

爆發期啲瘡係咪因為a酸會好快謝

暫時無呢個情況

祝早日康復

我係
但每個人體質唔同
總之一句講哂，
唔好手多用手去唧

睇你大定細

細個生好多，而家間中會有壓力瘡。

父母都係毛孔粗大基因

而家d凹痕深左，之前做過海澡矽針

但係咪搞唔好要激光

遲啲去睇醫生，等疫情舒緩啲

但用清水洗真係冇咩暗瘡 但有皺紋係口附近

keep住食 食到死

68日 仲有生暗瘡 今日又生左粒石頭瘡 吊佢老母
都已經12點前瞓 清淡都咩咁 又飲水又食藥都生 係咪長陳d藥廢d

灰

食咗個幾星期抗生素，so far真係冇生過瘡
不過毛孔都係有塞，平時生瘡嗰啲位jit到幾粒，應該係因為有藥㩒住先冇事

好甜嘅野
炸物
牛奶, 芝士

致敏源 (生暗瘡都係敏感嘅一種)
蛋 燕麥
nuts, seeds esp. seasoned
牛 鵝 (老中醫教嘅)
榴槤 芒果

海藻矽針其實有無用？

少少

冇用 普通人唔好浪費錢係美容到

push

有暗瘡既話 應該等粒瘡退左先搽護膚品定照搽

如果你係服用既A酸療程，醫生應該會比埋藥膏你，
療程期間，只用呢隻藥膏，其他護膚品一律唔用。

唔係服用A酸療程的話，多數我係等粒瘡退左先搽護膚品，
但老實，如非必要，我都唔會搽。

如果係對蛋敏感就少食
食完蛋第二日皮膚會紅/一撻撻/無端端痕 咁就可能係敏感

睇黎我係超級油底。。每日食a酸30mg食左快兩個月，個鼻仲係會出少少油

戴罩戴到成面瘡+印

有無醫生推薦

「熱氣姐，飲涼茶啦！」

食緊就70日就有生暗瘡
唔知係咪佢隻藥廢d

你一日食幾多g?

呢d係咪一定會hard sell 做一次幾錢左右?
你有做過?

40mg 52kg
想加到50mg 但手頭仲有1個半月藥先覆診

無做過 cosmax好似話唔7sell 好似

都要睇你點瘡法

想問長陳係打電話預約定可以walk in

其實會唔會搵個專科醫生睇左咩情況比較好
專科醫生係咪一定比呢種醫學美容貴d?

暗瘡唔嚴重，食緊20mg 無乜暗瘡了，但仲好油，應唔應該加劑量

朝早walk

好多油 = 油脂線活躍 = 仲會生

似第2 級

開始聚集咁爆

有印

係咪要a 酸先斷到尾

想問下大約8個月前食完a酸，個陣食30mg三個月，20mg四個月，但我60kg係咪劑量唔夠。因為呢排背脊爆咗十幾粒，同埋塊面有時都會爆一兩粒石頭瘡。懷疑食唔夠個量，想食多一次

如果你確定呢排先爆 試下食抗生素又無防

唔夠

大家真你睇睇privacy先擺低

同問

但係問得多佢會越答越hea

有無醫生開o牌a酸又收得平

想跟足佢個9個月食法食
但又唔想使咁多錢

對唔住顧醫生

本身大學暗瘡好勁，出黎做嘢少左好多。
但近排，返工日日做到好晚壓力大，依一個月又爆左好多粒。去左睇顧醫生，醫生話我係輕微同埋只係突然間爆，開左抗生素食左幾日真係出少左好多（仲要今個禮拜日日都半夜先收工）

Lm

大埔有冇醫生推介

想知邊隻？

大埔應該得2間 得鄭同子健
利申睇過2次鄭

鄭果間覺得點？

你想食a酸定點先 鄭只係會開抗生素同外用a酸 唔知肯唔肯開a酸 同埋睇得好快2-3分鐘就走 但2間價錢都係便 反而想你試下睇子健多d
睇完再報告下 因為我都想試下睇佢

想食a酸呀，子健我試過一次，都係抗生素同外用a 酸，同埋印象中唔係最新果隻a 酸。 價錢我諗公道

想知係邊隻a酸同埋幾多錢1個月 想睇下轉唔轉佢

tretinoin, 冇記錯around $1500 兩星期藥，加doxy 抗生素同洗面奶

十幾年喇 包裝好似唔同咗少少
但字面一樣 希望你work
以前我yahoo 拍賣400 蚊咗右
依家我見600
通漲
早晚洗面後搽
夏天每4 hrs 洗面一次 哩個習慣我仲keep 住

我18歲男

暗瘡唔算嚴重 可能一個月先得2，3粒

但t字位好油 個鼻d黑頭粉刺幾嚴重

依家每日用緊2%水陽酸查面 用左一個月左右 有改善但仲有好多黑頭

想問下如果食a酸可唔可以清哂d黑頭粉刺 大約要幾耐

另外窮L想去長沙灣陳醫生睇o唔ok 有冇多d巴打分享下評價

thx

我18歲男
暗瘡唔嚴重 可能一個月先得2，3粒
但t字位好油 個鼻d黑頭粉刺幾嚴重
依家每日用緊2%水陽酸查面 用左一個月左右 有改善但仲有好多黑頭
想問下如果食a酸可唔可以清哂佢地 大約要幾耐
窮L去長沙灣陳醫生o唔ok 有冇多d巴打分享下
求解答

要睇劑量 a酸儲幫你清 價錢就800內40mg一個月

點樣去暗瘡印

如果有走米都唔可以唧?咁粒野一日唔甩出黎咪會係咁發腫

其實去普通睇開家庭醫生診所睇，叫佢開a酸咁得唔得？

早幾日第一次睇街坊醫生 抽左血同開咗O牌10MG 想問吓10MG即係代表乜?

呢排塊面有啲被火燒嘅感覺 同埋反而爆得勁左 但係呢個係咪必經階段？大概要持續幾耐？thanks

點入Tg Group噶？

睇下你啡定紅 但都係食完既事

劑量 好似1gram 2 gram咁 人人唔同

佢未必有

Put down your TG

Sorry巴打依家okay啦！

我意思係佢開10mg俾我係代表左我有幾嚴重？算輕定嚴重？

無用

啡印 有啲變到好似粒墨咁

呢個去度印？

印係傷到真皮層 冇野救到

我之前有啲印要等半個月先褪色

有幾個問題想問
1 d人話唔好擠暗瘡 但我有陣時唔擠既話 佢生完會有舊野凸起左 點搞
2 凹凸洞可唔可以靠係同一個位再生多粒暗瘡等佢重整一次而好番 唔得嘅話凹凸洞可以有啲咩方法搞

最近身度有毛囊炎手腳都有D
食抗生素反而爆得仲勁,一日生十幾粒
仲要藥物敏感入左公立醫院打針

今日搵左曾權邦,佢睇完話毛囊炎唔係真菌毛囊炎
跟住開A酸 20MG 比我
希望食完無事啦,我自己都有暗瘡問題

抗生素係咪都要搵醫生開？

好似唔係

要睇番你醫生個療程

咁要買邊隻 新手

白色個d?
呢條問題未諗過 佢本身有個位粒左入去 佢生完瘡 粒瘡都係會謝 個surface無變過

你講白色個d係講緊第一條？
咁凹凸洞可以點搞

係

食a酸會幫你漲番d 同埋打laser

粒暗瘡原先就係白色 生完之後凸起左個舊嘢就同皮膚一樣顏色

同埋我有d凹凸洞係跟返皮膚個顏色但係有d就黑色有咩方法可以將黑色個d變做皮膚色

想問A酸幫唔幫到其他毛囊炎
個醫生話一定幫到,我好驚
咁大個仔未試過皮膚病

有無人頸生暗瘡?
我面依加少生.... 但唔知點解右頸 (耳仔對落) 有幾粒成個星期都未好番?

一樣

有冇用藥膏？ 換枕頭套

你睇邊間診所？

有無巴絲打 知道 旺角陳x傑醫師 宜家係咪價位
宜家可能去到3-4級 就黎想死.

mk陳?

係啊！

唔好睇佢啦 有冇睇樓主置頂

想問下食a酸係咪好大機會引起脱髮問題
我依家18，男
本身已經每日甩10條頭髮左右，食a酸係咪會加劇
食緊a酸嘅話每日會甩幾多條左右 同埋食完a酸療程之後係咪會變返正常
近排 的起心肝 唸住去睇長沙灣陳靠a酸嚟清哂d黑頭 想有定個心理準備先

唔好意思 樓主 用番你#1 d圖， 想請問呢d點攪？（唔知係唔係毛孔定係疤痕黎）

我見你後面d圖好似塊臉冇左呢d窿窿

我無暗瘡問題 不過塊面成日都好油 同有米粒咁
食a酸 有無用？

好似有人睇過

有次有巴絲托我問 佢又係睇你個個 話酒米蛋 陳醫生叫佢做冷凍治療 我醫生打左個突 唔知岩定唔岩

可以

加左你未

呢個要問番專科醫生

甩頭髮係其中一個副作用 你可以食個個咩產品 唔記得左 a酸會幫你清黑頭

加咗啦 唔該巴打

testing

淡化左 2樣都有 a酸會幫你收細毛孔 如果食完都無收副 代按佢入面有scar所以要打激光

可以護膚品著手先

加唔到

加左感謝巴打

唔多知醫療卡 顧唔受

第一頁

我睇緊顧立誠 食到7月就食左足足9個月 我食左咁耐無咩副作用無點生暗瘡 顧好似都好放心叫我可以停 但我都仲有少少驚 想100%斷尾 計formula x150既話我要食多2星期 顧話唔洗計formula 跟佢咁食都好夠 我應該停定慢慢減好？ 慢慢減要食多2個月？

有邊個醫生a酸+抗生平靚正？
睇左第一次李祖祈叫我下星期答佢用唔用a酸
佢一星期抗生連a酸都要成500幾
有無平少少既

好充實，thanks 樓主！

三十歲成臉疤痕, 仲爆緊瘡...宜家先食係咪太遲...

食a酸大唔大機會甩頭髮？

食左先講

唉，食左40mg 9個月，食足體重 x 160，前排口痕食KFC就爆晒出黎，距離停藥都未夠一年

咪撚信老母！！！
咪撚再信老母呀！！！！！
屌我老母！！！！
我唔會再理老母架啦！！！
夏天加口罩梗係會生瘡架啦！！！
停睇醫生？？？？話醫生無撚用？？
食屎啦！！！！

有無人同我一樣塊面無端端有d位紅左？無掂佢自己紅，仲要有凹凸洞d位紅，好樣衰

好似千蚊幾個星期？不過我係三年前睇

想入gp plz

食埋低劑量 唔畀都畀左咁多

長陳

用溫和既東西 最緊要

唔食 你幾年又後悔 緊係食啦

其中一個副作用 但唔一定發生

唔係正同正a有咩分別

太唔好彩了

咁你而家諗住點

我都係甘，已經十幾年，都唔知係疤定毛孔，食A酸有機清到d？

食20mg食到第11個月
仲爭2個月就食完
發現額頭，下巴，背脊間唔中有都有少少粒粒
唔知點解第二次食嘅效果冇第一次咁好
之前第一次食係完全冇再出粒粒

早兩年前睇過
食左3個月抗生素
醫生係幾好
不過可能我嚴重
一停藥就出返晒暗瘡

抗生素, 邊個開比你都係一樣, 一停就會爆番.
要唔再出, 一係A酸, 一係不停抗生素

唔一定會出現呢個情況既

會幫你收同淡化

20唔是太高

睇下咩囉 谷入面有個食好多

師兄食左幾耐先見到效果？

可以睇番第一頁

睇who

係呀
不過食足一年都夠數
今次係一次食足成個療程

食左三個月 本身都好左唔少
但早2日都爆左粒好紅少少腫既瘡

又到夏天，請問下大家完左療程 開始有返dd油既大家，你地用咩防曬 avene lup lup lup

知唔知點去暗淡既暗瘡印最有效？
成日生完都有印

油脂粒同暗蒼吱唔吱好？ 唔吱又會變黑印

lm

個背已經花晒 係咪得返醫生呢條路 有冇巴打可以話我知個budget要預幾多

想入tg group

@Mschanchanchann

Thx

睇完長陳 一個月A酸+2星期抗都係8百蚊鬆d

睇個陣有個細粒女仔好正
Btw真係好撚多人

點解開埋抗比你嘅、我岩岩食完一個月 佢無開抗比我

心口好多腫瘡

Sun forgettable

睇budget做人

睇你啡定紅啦 mainlu時間淡化

油脂粒我多數整走佢

無打 我醫生個到有

睇你睇邊個

應該多數都係9個月 輕微d會係 降MG

呢層唔太清楚 入group問好少少

改咗麻煩哂

師兄，想問顧抽血係咪第一次見佢就可以抽埋？同埋係咪係佢度抽 定要出去抽？如果第一次可以抽埋我空肚去

我額外去 出去佢assign既到抽 有唔同位置

樓主可唔可以講下你成個療程around 洗左幾多錢
想考慮下負唔負擔到中環顧
比on9 暗瘡皮膚困擾左好撚耐，真係唔好信老母

零零捨捨爆左一粒勁大嘅瘡 好似有幾個膿頭組埋
講嘢郁到都會痛 去唔去睇醫生打針好

利伸以前會打暗瘡針消炎 謝得好快

以為細個走去打炭粉laser 打到塊面又乾又多暗瘡
之後去咗第二間做父

未打哂 去咗第二間做針清 差唔多做咗成年塊面先好返
依家都係洗完面落乳液然後搽保濕就算

其實食緊a酸係咪一滴酒都唔掂得? 有時見客都可能要飲少少醫生講到個肝會頂唔順咁

推

有飲少少啤酒

有無人用chlorhexidine洗面

大約1年前睇左呢個po開始食a酸
食左5個月40mg加2個半月20mg
終於好得九九十十
未去到唔生瘡，但2-3個月先生一粒
已經停左藥等睇會唔會生返

要食a酸建議夏天開始食，冬天食乾到甩皮
（當時乾到要用for very dry skin的ai cream，個嘴揸凡士林都無用，同埋早晚全身都要揸cream)
宜加daily skin care 係avene噴霧+physiogel ai cream for dry skin +avene day protector UV EX (超推薦，呢支防曬完全唔lum，包裝後面寫日文字）

不過有濕疹真係要諗下頂唔頂到，我7年前生過一次濕疹，但食藥期間11月中突然又生濕疹

利申 睇長沙灣陳，但姑娘成日叫我就咁拎藥就得，不過藥費真係好平

絲打, 想請教下食緊期間你塊面係咪都要即刻轉用滋潤嘢, 爆發期都要照用會唔會令塊面更加油?
我下星期開始食

我無即刻轉用，我一開始仲係用緊kiehls藍色gel cream

但可能個藥量高，大約半個月已經乾到塊面無油出，feel到好緊，同埋開始脫皮，就開始買啲滋潤啲的cream，到之後用豬油膏cream都仲覺得好乾，就問醫生有無咩cream推薦，跟住醫生先叫我買physiogel

我覺得你feel到皮膚乾先轉用滋潤野

明白, 唔該曬

絲打有啲問題想問
你有冇問陳醫生驗血
同埋你個爆發期係點㗎 食咗幾耐塊面先開始穩定
我食咗一個月仲係咁生 塊面緊咗但係一啲都唔乾嘅

其實係咪食夠就得？
拉長d 食20mg 係咪副作用少d
短d 食40mg 就辛苦d 但快d 完？

無問啊 第一次見問陳醫生佢話唔洗住
之後佢又無提過要驗
去到後期連醫生都見唔到，叫我拎完藥就走

爆發期就爆左2個幾月，第一個星期無事發生，但就開始狂飲水，第二個星期日日個鼻啲毛孔都擠到一條條粉刺/油脂粒，擠左差唔多一個星期就滑返，食左一個月後就每個星期唔同位置爆幾粒石頭瘡，好完一邊就爆另一邊，之後就爆足2個幾月

我真係無見過人比我更乾，我食左半個月就開始脫皮，一個月後嘴角乾到裂開，直到轉20mg先無咁乾

唔該晒絲打 你講啲嘢我幾乎中晒
上星期個鼻啲黑頭浮晒出嚟 平滑咗好多
之後宜家左面一次爆咗幾粒石頭瘡
塊面花到唔想出街

咩來

一粒就等佢啦

係 我2月袋都約舒服

你2次療程係點

副作用既作用會少d 唔係副作用少d

6-8個月
但次次約時間姑娘都話唔洗見醫生
所以食曬最後一次見無咩事就自己停左藥

死啦 我想聽醫生講下咩情況 除左劑量唔夠 點解會咁

想問下大家成日講20mg
係指早晚10mg加埋一日20mg
定係單次20mg 全日加埋40mg

要早晚分開食架咩 我睇中環顧係一次過食兩粒20mg total 40mg

驗血要自己要求 $200 之後姑娘會叫你食第3個月個陣去抽

我係分開早晚食

我睇長沙灣陳醫生
佢叫話早晚分開食
每次一粒20mg

長沙灣陳醫生係咪唔可以打電話去預約架

有冇巴絲去過wishh買野？
信唔信得過？

早去

巴打Forty Fathoms邊到買？

轉返了

上網訂 咩靚太送貨 好似

不如你直接打去問啦

我之前星期五晚打去會聽到佢錄音話星期六唔開
一係你星期五再試？

以前星期六會開上晝，宜加唔清楚

佢地電話線係壞壞地

巴打仲有冇其他產品推薦?

用肌研 清爽型

食緊A酸皮膚薄左 工作關係又好易刮損手，好耐先好返
大約停藥幾耐先正常返?

我生暗瘡生左10幾年
終始開始左食a酸3星期
希望救到我啲皮膚

真係睇人 我一係呢個一係Aqueous cream 最早期用既野可以睇番QA

可能我本身厚

我有問過佢幾時開返星期六，不過佢話唔知囉

但如果到時真係甩就大獲，甩左生唔番，同埋本身有濕疹。問過醫生話如果食a酸濕疹會嚴重

想入tg gp

決定聽日9點去睇長陳 希望睇到

有冇人長期keep住搽輕量a酸等油份可以少啲？

有冇人試過食到肝指數太高而要停藥？

我都唔嚴重但我有主動講想食A酸，所以開左10mg最低劑量

有人試過

都得既我記得佢講過 一星期搽3次到

啱啱睇完dr ku,佢叫我自己決定食唔食A酸，畢竟已經唔多石頭瘡，得d疤痕，不過成日成面油搞到我又想食，心大心細甘

Ching 幾耐前book？

兩個幾禮拜前，宜家見一見佢已經1300，好貴

Ching睇唔睇到?
我諗住聽日去睇

睇到 今朝塞車9:20先到 所以姑娘叫我11:30先再返嚟睇
我都等左咁多年 真係唔差在果2個鐘
醫生真係好人 佢話我啲暗瘡係第三級 開左a酸同埋10日抗生素比我

搭單一問
我早晚食一粒係咪姐係食緊40mg一日？

嘩 咁聽日八點半去等算

諗緊星期一去睇長陳定book顧好

講真 真係睇你budget
追左咁多個post 顧係應該細心啲
長陳雖然好人 但真係好多人睇佢 會feel到有啲趕 同埋要book都難啲
不過佢真係好平
利申 窮撚

想入gp

Thanks

今日睇完長沙陳 想問吓朝早同夜晚幾點食會好啲 同埋食既間隔隔幾耐

我夜晚食完飯食2粒

求建議
而家都20頭 但都keep住有生幾粒大粒野
平時就成日夜訓
而且我中學時期爆得好勁
而家塊面基本上月球黎
但呢幾年已經懶理佢，由佢爛 咩護膚品都冇用
洗面都清水就算
而家塊面都係印同凹凸洞多
咁呢種情況建唔建議都係睇醫生先
同埋有咩洗面護膚品介紹

有生大粒野 已經係食A酸既原因 你要知自己係乾定油
你好拿拿林去睇醫生 食a酸會淡化下d印 同漲下洞 睇到你懶理 由佢爛呢到都嬲嬲地 同覺得你塊臉好撚唔抵

其實我基本上而家爛面到一個程度 係覺得你地d相都小兒科

20頭仲後生好趁而家正視

但而家想洗下面先 有咩推介

cetaphil

因為佢今個星期星期五六都冇開
上星期六又係冇開

認同，我就係二十頭無理，宜家三十先理太遲，膠原蛋白都少一大截，我都係月球表面，你趁後生快d正視佢

咁我想問睇醫生主要係幫我斷尾？
咁d洞點搞好？

食

想請問下我本身暗瘡唔算好嚴重，唔算好多，但同一位置不停翻發，例如下巴長期有兩三粒係度，呢粒就黎好，側邊又生另一粒。咁嘅情況應該未去到要食a酸？

要睇你食完幫你漲幾多先

皮膚專科

你指爆發期？

可以試下抗生素先

抗生素有冇得出面買？
呢排爆得勁，又想搵個黃嘅醫生睇
筆直又唔多 唔知點算好

放工六點三先去到睇長沙灣陳醫生
想問下呢個鐘數 有無機會睇得到

凹凸洞打laser 有咩醫生推介

想知平日8點幾睇長沙灣陳醫生係咪一定睇到？好驚白行一趟 住好鬼遠

隔離post話長陳度冇曬a酸
要七月頭先返貨

點算 學生無budget諗住睇佢
仲有邊間推介

我岩岩lunch經過 個姑娘咁講only
可能呃9我

我前幾日去配藥已經話冇乜貨
諗住攞兩個月藥，最後比咗一個月藥我

真 今日去睇個陣聽到

有 但聽到個姑娘叫個女仔7月頭先去睇

咁請問抗生素都係要搵醫生？

佢可以開到4環素

Yes 800

要預約？定可以walk in?

朝早walkin 但你7月先去啦 樓上話佢7月先有貨

ok thx ching

睇黎好生意得濟長陳

多得連登幫佢宣傳

想問下點解抗生素斷唔到尾嘅
係咪話一停食就會復發？
同埋想知你情況而家點樣

係咪有group?

想改善凹凸洞 有醫生介紹co2 laser 又有醫生介紹scarlet 到底點樣改善 但同時又要控制住完全唔出瘡唔可以有新疤痕

你問咗咩問題？下個禮拜去睇 驚自己問漏

skinoren 邊度有得買?

我次次都有個list

Push

Ku

藥房

有無得share

認真 我好熟暗瘡treatment

睇陳厚x話我係玫瑰痤瘡 睇沈x明話我只係普通暗瘡 信邊個好

有冇人知聽日長沙灣陳會開?
要去覆診 之前摸過兩次門釘

好多人都係咁

睇埋顧立誠

閒日都畀你摸到門釘 你都幾唔好彩

連續兩次 黑到仆街

淨係知佢冇藥

咁癲 收好多新症?

個姑娘講疫情關係啲藥未運到嚟 要7月頭先有

有無人試過戒含氟牙膏，係咪有用？

完療程後5個月復發 做咗嗰20% 橙
少糖戒奶加啲養生睇下控唔控制到 唔得又要食過

窮學生想知有冇平平地既醫生睇下 爆得好辛苦

希望每個月1500至2000就夠
同埋想知第一次睇要預幾多錢

Shit 我今朝冇睇到嗰comment 之後又去咗
覆診兩次可以摸兩次門釘+冇藥
真係黑到PK

樓主你嗰啲一睇就知係俗稱”爛面”, 當然係皮膚病嘅一種，點可以同暗瘡拉埋一齊講

我想問你哋有冇用過袁彌明間店嘅護膚品?
佢全店都係純天然 好吸引

追post 好似話長陳未有藥返貨 洗唔洗遲啲先去

睇醫生啦
呢種好易會留疤痕

睇醫生
呢種好易變疤痕

你係打電話book定親自去？
係咪要等好耐先有位

我冇打電話book
朝早9點10分到 9點9有得睇

7月頭去

原來 唔怪得點都唔散 係咪發炎？

暗瘡=發炎

但擠唔到嘢出嚟無膿，之前做運動個排無咁多無咁紅，呢幾個月少左做，又多左啲同紅左，摸落去有啲硬

可能要試下用消炎

石頭瘡黎 通常係幾粒一齊發炎

無爬文，樓主一開始就食A酸？
我細個時就咁查A酸藥膏，查左一年就斷尾

我見用a酸好像可以解決 諗緊自己買來野搽定睇醫生算

得唔得架?

生理瘡食避孕藥聽聞係一個幾有效嘅選擇
家計會平平哋試咗一兩個月先

建議係飯後，有研究話有食脂肪嘅時候吸收會好啲
有啲人話唔使分開食 有啲人覺得分開食吸收會好少少 呢個好似就冇研究

可以睇吓「美上美」佢嘅病人相
人哋都係循序漸進搞番好

係你冇追post姐
我已不停講

Skinoren 藥房應該有呢隻藥膏賣 屈臣氏好似都有貴啲
$200左右可以試吓先 用完兩支應該會有效果

冇辦法幾乎最平係佢 大部份20幾歲甚至樓下嘅人唯一捨得走去睇佢 A酸理論上唔同品牌又唔會有太大差別
加上夏天戴口罩 連登免費打手嘅猛烈宣傳 就嚟賺到笑

想知840係幾多日藥？

醫生會同你講要
但實際上一個月飲一兩次酒每次一兩杯應該冇問題

一個月

咁真係好平
背脊 心口爆得好勁 好多印
佢有冇得搞埋印

BHA對其它口服藥物冇衝突

搽維他命c水楊酸
Laser

我都跌過好多次錢 ching pm我唔該@Plulam

哦原來係咁

想知道呢個會唔會有用

Ching係第一次睇？ 冇做抽血？

tamanu oil好用

早晚隔幾耐食會好啲？

應該冇咩問題，我見啲台仔都係食開20mg/day反正塊面keep住乾就夠

邊個無貨

有冇人知幾時去睇長陳會有藥
塊面爛到好嚴重 頂唔順啦

聽人講7月頭

應該打定電話book定walkin好

食早餐同晚食飽肚

有冇其他醫生都係low budget

Tst 何 皮膚專科
預1500左右

人地話等穩定左可配藥
唔使比診金（500左右

利申 我仲未可以配藥住 始終都想見下醫生
皮膚太乾

有冇d 計面積既 凹凸洞laser 醫生 下下成塊面搞好貴
仲有 用手擠就話會冇巴 咁用面部表情擠出黎會唔會冇事

食果陣甩左好多頭髮 而家食完年幾仲係冇生返

面部表情

認真
同埋有冇人答到我第一個問題

大家食咗幾耐開始收油？
食第6日仲有出油好期待乾到甩皮

佢點計就唔知 但我諗佢一包係包成塊臉但局部理應係平d。應該話斷忽計會好少少

植髮

無咁快啦

樓主我唔嚴重都想食
我想知醫生有冇講a酸係點樣幫你唔再生或減輕?
係幫你清底層啲菌?

壓抑油脂線

perfect medical呢間嘢係咪唔掂?

就咁打隻字都有人屌超級黑店

咁算啦都係睇下醫生比唔比我食先
唔想食係因為你哋講嘅副作用太勁

副作用存在 就唔係一定會係你身上 好似我咁 十分好彩 只有嘴少少乾

醫生會唔會話驗血就知大概會有咩副作用係我身上?

唔關事 驗血係畀你知食唔食得 同埋有d數高就要調整咁解 最大要憎既副作用 係爆發期

開咗咗搽外用a酸
每晚搽一粒米咁少
搽左一個星期 好似仲多左粒粒同塊面易紅咗咁

其實唔驗 問題大唔大 睇長陳d巴絲好似無驗？ 但個價錢好吸引

Tst何有無得walkin 驚佢新症要排隊

唔知外用有無爆發期

你唔知本身有無事

但睇長陳d巴絲基本上好似入去就攞藥咁

新症只係等1-2 week
個陣仲係約星期六

星期一約下先 希望下個禮拜六有得睇

睇長陳 藥剩返七粒 隔日食得唔得？

有凹凸印 點減淡好？

840咁平 仲有antibiotics
我去藥房買isotretinoin仲貴 成千

唔夠一星期

仲有係咪一定要冇再生暗瘡先至可以做laser

想問下絲打1500包a酸同抗生素一個月再加診金？

食緊a酸但係好多紅印
同時用埋skinoren 得唔得

想睇長陳

要電話bk 定walk in 就得

暗癐撚戴口罩咪好慘...
我本身都無暗瘡..
DLLM
而家好撚慘....爛9晒塊面

顧有無得拎兩個月藥咁？

追post
佢A酸缺貨

仲有無平平地a 酸醫生

戴罩戴爛面

想問下其實食抗生素有冇效

之前食過一兩個月，食藥期間幾乎冇生過瘡，之後自己停咗藥，好快就爆返

幾個月之後，即係而家，又搵返同一個醫生睇。佢都係一嚟就開抗生素，咁我問佢轉唔轉A酸好，佢都只係叫我自己考慮，完全冇推薦/建議我轉食A酸

我之前都係食抗生素 復發
而家食緊a酸

我之前都係咁不過輕微啲
屋企有養竉物
治療方法係.......

隔日換枕頭袋

建議睇其他醫生先 睇你幾時有藥去定

食完藥未

又唔可以咁講 應該話佢仲生即係做完又爛過

應該無問題 唔好用個d酸就得

真係少少熱

你可以叫佢開既應該

咁咪好 人人起因唔同 基因 遺傳就最撚慘

skinoren就係20%杜鵑花酸
我試下用 睇皮膚頂唔頂得住先

絲打 有冇問咗咩問題 想參考下 今個星期都睇何

請問O牌 10mg 一粒$36算唔算貴？

我睇過佢，個時食左兩次仲番發，佢勁鬧我話係咪冇跟住洗面嗰d，CLS，番發我想架咩，之後我去搵第二個醫生，佢真係態度勁差，之前d forum不停話佢平叫人去睇，我寧願比多d都唔睇佢

旺角雅蘭陳榮X醫生正仆街黎
又唔收卡，好明顯想走稅

而家下巴位係咁出，之前食抗生素就冇事，一停又出，好撚煩

我食緊a酸，醫生同時都有開藥膏俾我，隻藥膏都寫住含skinoren

有無人呢幾日係咁甩皮 明明食左8個月 一直無呢個情況

40Mg （20一粒） 一個月2600 食30日

因為個個for短期

我又無咩

即係40mg 1日， $2500 30日？
平過我睇緊個個醫生
可唔可以講係邊位醫生？ 診金幾錢？

唔該晒巴打咁我去買嚟用先

搽外用a酸開始見到有效，乾咗出少咗油，不過好難化到妝
另外想問搽a酸做唔做得減凹凸洞激光？

想問下你哋食緊a酸洗面會唔會捽咗一pat白色好似油垢咁嘅嘢出嚟？個啲係咪角質層？

睇醫生

似係

其實有咩問題，會點架

想問下長陳A酸係咪仲缺緊貨 想walk in 睇

我都系 等緊巴絲提供消息

係咪長沙灣廣場果間？

有無人睇過屈綺文
覺得點

咁或者睇ku醫生先

我自己之前不停爆瘡 但飲多咗水+調整返飲食就好咗好多 係咪同各巴絲情況唔一樣？

正式加入大家

呢隻好用？我用緊oxy10,用到有d 痕

係隔離post見人用，同好多台blog用呢隻 試試先

食a酸係咪兩年唔可以生bb?

依家長陳有返藥未
仲未覆診

你而家睇成點

未聽過

應該未

男人都係？慘喇

近呢一個月暗瘡開始好左
但係啲凹凸印搞到我覺得要正視佢
想問下大家可以點做
我呢半年以黎cream 除疤膏 類固醇 乜都試過晒
類固醇一搽就唔會乾到一撻撻
但係長期搽又唔係辦法 我係去到好難睇先搽幾日
同埋佢搞唔掂凹凸印
想問下大家如果想醫好凹凸印係咪都睇醫生好啲

我自己冬天一乾塊面又會有紅印
本來春天一黎就冇事 但係又俾支那累到要戴口罩焗住晒 大半年黎塊面都柒下柒下咁

Laser
但你預唔可能100%根治 點都有達野

暗瘡印點搞

唔知精子有無受影響

5年前左右食過a酸依家塊面m前會爆幾粒同長期有好多暗粒
但最大問題係心口頸膊背脊不停生細細粒嘅瘡背脊偶然會有大粒痛嘅依家背脊有大量印
做過背脊去印treatment都無乜改善
好困擾 係咪都要睇返醫生

佢係跟體重定係點樣開藥架？
咩牌子藥？

食a酸本身會淡下 睇你啡定紅印

主要睇劑量 抽血用黎睇你d指數有無超標 其實要做一做

可以試下4環素？

你出少啲癲po 暗瘡就會好

正常係
o牌

我食a酸個陣都成有白色擦膠碎 似係護膚品吸收唔到+角質層

啡

以前食過兩次A酸，已經唔敢再食，宜家都仲生，時多時少，有時忍唔住會食一排消炎，跟住就好光滑一排，但停藥無耐又會慢慢生返

可以用hydroquione

2次都唔夠劑量？

食完後1年好少生，之後又慢慢生返

最近睇左醫生
開左一個月量四環素同搽a酸，好似係第一代
但搽完覺得好油 但上網睇冇人覺得油
即刻爆左幾粒瘡
未搽都冇爆瘡

睇左tst何 820蚊 兩個星期抗生素 洗面gel 藥膏
佢話我未過食過a酸 食左抗生素睇吓先

咩消炎藥，求名，懷疑而家戴口罩所以先生，想暫時控制住佢所以想食消炎藥

我都想試下睇佢
係咪每次都要俾診金？

我唔清楚 但我估你一同傾計就已經係面診所以要俾診金 後尾淨係配藥就應該唔洗

之前睇何醫生食咗一個月抗生素 停咗兩個星期多啲又開始生過
如果返工成日都要OT 再食a酸會唔會好傷

食完抗生素醫生點講 見到有好轉就叫你停？
我好驚佢叫我食完抗生素就算 我覺得一定好快就復發

係呀 佢話通常係食一到兩個月 之後佢第二次就話食完好返就可以唔覆診

我覺得自己好嚴重 連何醫生都有講我算嚴重 但係我都淨係得抗生素食 其他師兄師姐一睇就開始食a酸 師兄想問下你食抗生素有咩變化

我就唔算好嚴重 主要係鰓位兩邊
食緊藥係真係會好咗 謝得快啲 又唔會起新
不過我覺得抗生素算係治標 唔係真係解決多油囉

食緊呢隻，醫生開嘅，不過應該隻隻消炎藥都有效

呢隻你會食幾耐🤔

食左差唔多一個月 40mg
嘴開始乾 但無話爆冊個隻
不過個人無油又真係幾爽

Ching睇邊個醫生 40mg藥費應該好貴

係咪walk in都睇到？

一定要book

紅印要點消... 有一撻已經幾個月仲未消

1日40姐！ 長陳

抗生素食完好快翻發 睇過2次食抗生

爆得多果時先食，因為始終唔想係咁食藥。我通常一食係食兩星期度，跟住皮膚會好好多了，跟住就停藥，之後再爆得勁我會再食，唔定期食。

係咪打電話bk就ok?

長陳拎藥洗唔洗book?

我都想睇長陳 但係好多人話冇藥 所以睇另一個先
點知得抗生素食

絲打 我睇左何醫生 但係我第一次睇醫生醫暗瘡 佢叫我食咗兩個星期抗生素先 之後再覆診 我好驚佢淨係叫我keep住食抗生素 因為好怕復發 我應唔應該下次開口要求食a酸 塊面出好多油

你之前有無食過抗生素
通常啲醫生都會叫你試左先
無效先A酸
如果有效就唔會比你轉

乜都冇食過啊 唔會掛 我想斷尾啊

長陳係咪無藥同我唔得閒去排隊
想睇下何醫生
我幾年前已經睇過2次唔同嘅醫生
第一次食左半年a酸
隔2年後開始又爆返少少
第二次食左半年抗生素
依家又黎過
口罩加大熱天時熱生左好多
面唔算好嚴重但都幾明顯
心口背脊都有好困擾

而家無藥？

一日食幾多粒

兩粒，分早晚食

唔洗

想問下兩年前睇黑布街李醫生
當時佢冇同我計體重冇講要食幾耐
都冇主動問我驗血
食左大約7個月多D因為其實事我要驗血先發現超標
所以冇再食A酸
一年開始返發
其實呢條友係咪唔推薦

依家想食返A酸想斷尾

眉心同人中有凹凸洞 做唔做到laser

有邊間一定會開a酸？之前睇公立都係開抗生素，一斷藥就生返曬出黎

得

以為搽咗a酸就會好啲，點知都係爆

好撚多頭瘡

想睇長陳 但得星期六得閒 見前面話應該7月頭有藥 7月4去碰碰運氣好定再下個星期先睇穩陣啲

祝你好運 我都想今個星期去 頭瘡太多 睇公立醫院開既抗生素食完都會覆發

walk in 去長陳通常要等幾耐

想睇長陳嘅巴絲建議大家去之前打電話問下有冇藥，姑娘話七月頭有，但係唔確定日期。暫時新症唔收住，舊症都未必有藥。

得返兩日藥冇得拎藥都唔知點好

你今日去咗睇？

新症唔收即係冇得去佢果間診所睇病？

我食A酸清咗我10幾年嘅瘡！真心有用！

我今日問姑娘 佢話要等藥廠覆 連7月頭呢個promise都無比到

而家食緊第一個月$2XXX 好撚貴 有冇機7月尾睇長陳新症

屌屋企得番幾日藥
諗住捱到佢有藥就算
依家睇怕都要睇過第二個

仲有邊間係會開a酸 睇屋企附近果幾間同埋公立醫院都係開a酸

你睇邊間

你睇邊間的？

天水圍嘅診所

叫咩名

我放棄咗，去藥房配算

邊到有得配

我係元朗配

幾耐藥先

1個月

邊度咁平

邊度黎？

星期六開門？

開，問咗話開9-1點

lm 想睇，唔該巴打

新北江 姓陳 其他post有人提過

41頁，完！

子健?

佢收呀 岩岩去左問 不過我太遲去 睇唔到了 個姑娘話幫我預約

Oratane 好唔好

收新症啦？

對

佢幫我預約左下個星期六 佢好似好full咁 我諗你地想睇嘅話真係要8:30 去！

配藥係咪直接去就得？

星期一打去約先

配藥我唔太清楚呀 最好打過去同佢講野先？

係啊，去到同姑娘講要配藥再講身份證號碼俾佢就得

Thx ching

想問下個醫生有冇話點解長陳個隻藥冇咁好